\section{Zusammenfassung}
Wir haben für drei veschiedene Magnetfeldstärken die Hallspannung an p-dotierten Germanium in Abhängigkeit von der Stromstärke gemessen und in Abbildung \ref{fig:1} dargestellt.\\
Wir haben für drei veschiedene Stromstärken die Hallspannung an p-dotierten Germanium in Abhängigkeit von der Magnetfeldstärke gemessen und in Abbildung \ref{fig:2} dargestellt.\\
Aus den Daten aus Abbildung \ref{fig:1} und \ref{fig:2} haben wir verschiedene Werte für die Hallkonstante erhalten:\\
\iffalse BEGIN QASDAD 80
showAsTabular([hallc], {hallc.memName: ValueFormat(0,True)})
tex("Daraus haben wir die Ladungsdichte $p_s$ berechnet:\\\\")
showAsTabular([nsc], {nsc.memName: ValueFormat(0,True)})
tex("Daraus haben wir das Verhältnis aus Driftgeschwindigkeit $v_d$ und Stromstärke $I$ berechnet:\\\\")
showAsTabular([vdic], {vdic.memName: ValueFormat(0,True)})
tex("Daraus haben wir das Verhältnis aus dem Produkt von Beweglichkeit $\mu$ und Spannung $U$ und der Stromstärke $I$ berechnet:\\\\")
showAsTabular([muvic], {muvic.memName: ValueFormat(0,True)})
tex("Wir haben die Hallspannung an p-dotierten Germanium in Abhängigkeit von der Temperatur gemessen und in Abbildung \\ref{fig:3} dargestellt.\\\\")
tex("Der Spannungsabfall an p-dotierten Germanium in Abhängigkeit von der Temperatur wurde gemessen und in Abbildung \\ref{fig:4} dargestellt.\\\\")
tex("Die Bandlücke bei p-dotierten Germanium wurde auf  $", ValueFormat(3, False).toNiceTexString(subsSIUnitsOne(p4["sec"].poptStr["E_g"]/ELEMENTARY_CHARGE)), "$ eV bestimmt.\\\\")
tex("Der Spannungsabfall an undotierten Germanium in Abhängigkeit von der Temperatur wurde gemessen und in Abbildung \\ref{fig:5} dargestellt.\\\\")
tex("Die Bandlücke bei undotierten Germanium wurde auf  $", ValueFormat(3, False).toNiceTexString(subsSIUnitsOne(p5["default"].poptStr["E_g"]/ELEMENTARY_CHARGE)), "$ eV bestimmt.\\\\")
END QASDAD \fi
